% @Difficulté 3
% @Source DNB 
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Puissances
% @Titre Résoudre un problème de distances avec les puissances
\begin{exercice}[Source=DNB, Trajet={2,3}]
Voici les distances (en km) qui s\'eparent le soleil de trois plan\`etes du syst\`eme solaire :\\
\noindent \begin{tabularx}{\linewidth}{*{3}{>{\centering \arraybackslash}X}}
V\'enus : $105 \times 10^6$&Mars : $2\:250 \times 10^5$&Terre : $1,5 \times 10^8$\\
\end{tabularx}\\
Parmi ces trois plan\`etes, quelle est celle qui est la plus \'eloign\'ee du soleil ? Justifier.
\end{exercice}

\begin{Solution}
On écrit les distances en écriture scientifique afin de les comparer.\\
    \begin{tabularx}{\linewidth}{*{3}{>{\centering \arraybackslash}X}}
        V\'enus : $1,05 \times 10^8$&Mars : $2,250 \times 10^8$&Terre : $1,5 \times 10^8$\\
        \end{tabularx}\\
         La planète la plus éloignée de la terre est Mars.

\end{Solution}
\begin{Indice}
	Pour comparer les distances utilisez la notation scientifique.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
    La planète la plus éloignée de la terre est Mars.
\end{Reponse}